Pearson korelasyon katsayısı
iki değerin standart sapmanısının ve kovaryansın arasındaki orandır kovaryansın normalize edilmiş ölçüsüdür
pearsonun korelasyon katsayısı populasyona uygulandığında genellikle yunan harfi rho ile gösterilir ve populasyon korelasyon katsayısı veya populasyon pearson korelasyon katsayısı olarak refere edilir
Sun Dec    GMT GMT
httpsenwikipediaorgwikiPearson_correlation_coefficient